\maketitle

\section*{Inleiding}
Elektronische basisschakelingen is een $3^{de}$-jaars vak voor zowel de burgerlijk ingenieurs, als voor de informatici met minor techniek.

De cursus is veel meer gericht op de ingenieurs dan op exacte wetenschappers, en bevat dan ook weinig bewijzen, stellingen, definities, volledig uitgewerkte afleidingen of exhaustieve voorbeelden.
Wel kan men hier terecht voor verschillende onduidelijke afleidingen, niet verklaarde termen, inconsequent gebruik van symbolen, laagkwalitatieve tekeningen, foutieve berekeningen en gebrek aan overzicht.
Bovendien bevat de cursus niet alles dat men moet kennen voor het examen, bv. Blackman.

Deze handleiding dient als hulp om voor te bereiden op het examen, zonder het vak volledig te moeten begrijpen. 
De handleiding vertrekt van het idee dat de structuur van het examen jaar na jaar hetzelfde is, soms zijn sommige vragen (vaak de laatste) van een andere vorm die niet opgelijst staat in de handleiding.

\section*{De Auteurs}
De auteurs begrijpen het vak NIET, en zijn dan ook niet verantwoordelijk voor gebeurlijke ongevallen en herexamens.
De ervaring van de auteurs steunt hoofdzakelijk op het veelvuldig afleggen van het examen.

De lezer wordt uitgenodigd om de auteurs op een pint te trakteren in de winabar als men denkt geslaagd te zijn d.m.v. deze handleiding.

\section*{Structuur}
Elke mogelijke vorm van examenvraag wordt behandeld in een eigen sectie. Verdere uitleg, inzicht en voorbeelden vindt men in de Appendices.

\section*{De Aldi}
De handleiding behandelt jammer genoeg niet de prijzen van de transistoren, condensatoren, weerstanden en andere componenten, zoals regelmatig aangehaald door de professor.
De auteurs hebben uitgebreid gezocht in de Aldi en hebben deze desbetreffende componenten daar niet teruggevonden. (mopje voor de mensen die per ongeluk naar de les zijn gegaan)

\newpage
\section*{Opmerkingen}
De handleiding is geschreven door 2 studenten die het vak amper begrijpen.
Dat brengt met zich mee dat er fouten, onvolledigheden en onopgeloste vragen zullen staan in de handleiding.
De lezer wordt uitgenodigd om errata, constructieve feedback en oplossingen door te sturen naar de auteurs via \underline{\href{mailto:vdbroeckb@gmail.com}{mail}} of via de gitlabpagina: \underline{\url{https://gitlab.com/vdbroeckb/ebexamenhandleiding}}.\\
Opmerkingen over onze mening over burgerlijk ingenieurs, het vak, de cursus en de professor mogen gestuurd worden naar: \underline{\href{https://www.youtube.com/watch?v=dQw4w9WgXcQ}{mail}}.

\section*{\LaTeX}
De handleiding is geschreven in \LaTeX (uitgesproken: Latech) en is dus superieur.
Dit brengt met zich mee dat alle afbeeldingen vectorieel zijn en dus heel gedetailleerd zijn.
Daarnaast zijn de formules veel leesbaarder, en is het makkelijker het verschil tussen hoofdletters en kleine letters te herkennen in symbolen.

De broncode is terug te vinden op de gitlab pagina: \underline{\url{https://gitlab.com/vdbroeckb/ebexamenhandleiding}}. De code is vrij te gebruiken voor iedereen die elektrishce schakelingen, formules en bodediagrammen wilt maken in \LaTeX.

Als men zelf de code wilt aanpassen, kan men in de broncode in het bestand EBExamenHandleiding.tex in regels §14 en §15 bepalen of de oplossingen mee gegenereerd moeten worden.

De versie zonder oplossingen kan afgeprint worden om de oefeningen zelf op te lossen, en men kan dan de versie met oplossingen gebruiken om na te kijken.

\section*{Dankwoord}
De auteurs danken Rene Fekkes, Evert Provoost en Gilles Coremans voor enkele errata en aanvullingen.
